關於gphone 疑似whstapp被 hack一事既分析及可以做既安全措施

[已知事實]

1. 無已知公開漏洞/方法可以直接爆 iPhone XR（最新iOS版本）拎入面嘅 Data。

2. 手機解鎖密碼唔夠勁（例如純數字pin），部機本身幾安全都無用。

3. 拎即時訊息紀錄可能未必一定要經部電話。其他可能方法可能包括：
- iCloud / Google Drive backup（需要相關密碼）
- 即時訊息服務提供商
❓WhatsApp有end-to-end encryption、server 拎唔到、無 built-in backup功能；
❓Telegram非secret chat嘅話，無 end-to-end encryption， server 有可見紀錄（需法庭手令、或者有 sim card 收 SMS 而無 2 step authentication 可以拎到）
- 任何其他 backup，例如電腦入面
- 同一對話群組入面其他人參與人士

4. 幾乎可以肯定有方法繞過入錯解鎖密碼太多次會剷機或者 cool down time 嘅限制。（有***非公開發售版本***手機法證工具做到）

5. 有手機法證工具公司提供爆機服務，特定類別客戶可以寄部機去佢哋 lab 俾佢哋搞，cost 較貴，未必會大規模做，當中亦可能涉及未公開方法（例如 0day）。

6. Secret chat、clear chat、auto delete messages甚至 delete account 等非百分百安全而且唔係 forensically proof。

[即係點？]

1. 一般人執到部鎖上嘅 iPhone XR，理論上只能透過爆解鎖密碼拎入面嘅 Data。所需時間取決於密碼強度。爆純數字 pin 等係實際可行。

2. 部分人可能願意付出更多去資源去解鎖特定特定人士嘅手機，呢個就涉及太多未知數。

[好驚跌咗電話然後俾人偷入面嘅資料可以點做？]

其實都係嗰幾樣盡做...📢📢📢
✅ 加密裝置（包括內置 storage 同 SD card）
✅ 設定足夠強嘅解鎖密碼（要夠長！）
✅ 及時或者索性永久停用 biometric login（Touch ID、Face ID 之類）
✅ 保持系統及App更新

一般人而言應該都夠一定程度安全。高風險族群就只能更加倍小心...

為咗應對可能有壞人喺街上甚至入侵屋企掠奪手機、電腦等電子裝置，以下係保護電子裝置內敏感資料 checklist：
（⚠可能涉及一定技術含量，有需要請召喚身邊信得過嘅 IT 人幫手）
#長文但請花時間睇下

=== 📱手機、平板篇 ===
☑️ (1) 可以唔帶喺身嘅就唔好帶。唔跟身嘅就關機放喺安全地方。

☑️ (2) 解鎖密碼一定唔可以太弱：4字PIN、圖形鎖唔可以用；6字PIN不完美但好過無；建議8字以上、非純數字。真係諗唔到嘅，搵你原本個PIN前後加嘢都好。例如「AHhh~~~9527」📢夠長好記又易打，喺未用嚟做例子之前🙃可以係一個唔錯嘅手機解鎖密碼。生日日期、紀念日、常見口號之類唔好用嚟做解鎖密碼就唔駛多講啦？
💡 部分型號已知可破解／繞過解鎖密碼
💡 嗰啲防 brute force 嘅拖延措施（例如 cool down time、10次錯誤洗機等）亦相信有方法繞過。

☑️ (3) 一定要啟用資料加密功能。大牌子近年型號設已經有。舊機升級上來可能要手動啟用。
💡留意 Android 嘅 SD card 預設未必有加密，部分型號可以手動啟用，強烈建議啟用。建議用全內置記憶體嘅就簡單穩陣。

☑️ (4) 強烈建議啟用 SIM card 鎖，防止其他人拎走 SIM card 去其他手機收發SMS、撥接電話，以取得 verification code 或用嚟呃其他人。PIN 可以設定做 4-8個數字。啟用後每次開機、轉換飛行模式都要先輸入。
💡SIM card鎖並非萬能，有PUK code 即可解，唔難向台取得，亦可以直接向台要求更換 SIM card。

☑️ (5) 部分 app 如 Telegram、WhatsApp 有 2-step verification，可以喺 SMS verification code 上另加一層保障，強烈建議啟用。除咗 2-step verification 某部分 app 如 Telegram 仲有自帶嘅 pass code / PIN 功能，手機解咗鎖之後會需要多一種認證先可以用。

☑️ (6) 請了解喺「唔駛解鎖甚至唔駛望住螢幕」情況下快速關機及進入手機 SOS / Lock down mode 嘅程序。喺安全嘅地方多加練習，確保可行、增加信心。
💡遇緊急情況的話，直接關機比 SOS / Lock down mode 安全。

☑️ (7) Face ID、指紋鎖等 Biometric 解鎖方法唔建議使用，除非以下幾點同時成立：
1. 你可以好有信心可以迅速轉換至關機、SOS / Lock down mode
2. 你有實際需要定期解鎖手機，而你對經常輸入第1點內提到嘅解鎖密碼有困難
3. 你了解、願意、並有能力接受萬一未能及時將手機關機或轉換至 SOS / Lock down mode 而被強行解鎖手機嘅風險

☑️ (8) 遇上緊急情況，唔解鎖。唔解鎖。唔解鎖。唔解鎖。唔解鎖。

☑️ (9) 用即時通訊、社交媒體 app 交換敏感資料要考慮以下幾點：
1. 對方係咪可信，參與人士當中有無鬼
2. 營運商有無能力見到通訊內容或相關資料，即有無 end to end encryption
3. 有無方法 delete 訊息包括錄音，以及 delete 嘅限制（e.g. 時限、有否自動銷毁功能、其他人可否幫你 delete 等）
4. 純粹意氣、無實際作用而敏感嘅說話，緊急情況就講少幾句喇
💡 直接啲講，Telegram 任何 group 同非 secret chat 都唔符合 2、公海以及任何多人嘅 group 唔符合 1、WhatsApp 對於 delete 有時限而且好短。

☑️ (10) 非絕對緊急情況唔好用任何公共 Wi-Fi。
💡 Wi-Fi 設定入面停用自動連線到開放無線網絡。

☑️ (11) 除非有實際需要，例如部分 app 要用藍牙，否則建議事先完全關上藍牙、Wi-Fi 功能。必要時考慮轉飛行模式，但要考慮失聯風險。
💡注意 iOS control panel 並唔能夠停用，要入 settings。

☑️ (12) 可先設定 scheduled message 萬一遭遇緊急情況可以向信任人士交待資料。安全之後記得取消。

☑️ (13) 限制外置裝置連接。例如 Android 要停 USB debugging，iOS要用 USB restricted mode.
💡 iOS USB restricted mode 設定方法：Settings > Face ID / Touch ID & Passcode > Settings > Face ID / Touch ID & Passcode > USB accessory 設定為停用。注意如果插住 lightening adapter 之類可能會失效，緊急時要移除。

☑️ (13) 留意敏感資料可能會因為唔同種類嘅 backup 出現喺唔同地方，例如：internal storage、SD card、甚至 Google drive / iCloud。壞人可能透過種種途徑取得，部分可能無加密。

☑️ (14) 更新應用程式同系統到最新版本。無必要嘅 app 就避免喇。

☑️ (15) 強烈建議唔好 jailbreak / root 機。唔好 jailbreak / root 機。唔好 jailbreak / root 機。

☑️ (14) Find my device、遙距洗機等功能可能有幫助。

☑️ (15) 靜音、震機 mode 可能會有用。

☑️ (16) 可以考慮喺 Medical ID / Emergency contact 加入自己名稱、血型、及可信嘅人嘅聯絡，方便有需要時救援。加自己個名就可能可以幫助應對某啲人解鎖以證明裝置擁有權嘅無理要求。

☑️ (17) 舊嘅裝置經過安全方法洗機後，可以保存作煙幕或棄掉。只係用合理方法盡力刪除嘅，用物理方法處理咗佢啦。

☑️ (18) 唔好過份依賴科技，緊急情況下絕對可能因為種種原因而失效。尤其先要熟識地形、逃生路線等等，以應對緊急情況。

=== 💻電腦篇 ===
☑️ (1) 較新嘅系統如 Windows 7 以後（Home 版可能無）及 OS X Lion 10.7 之後都內置全碟加密功能，但大部分都要手動啟用。一定要啟用。
💡 Windows 用 BitLocker。無 TPM 嘅都可以用，建議用 password 解 Bitlocker 鎖，用藍牙等裝置解鎖可信性存疑。
💡 Mac OS X 用 File Vault 2
💡 其他可以用 VeraCrypt 整個 encrypted volume

☑️ (2) 無全碟加密、尤其係 system drive 嘅系統，基本上可以認定為唔安全。Physically 接觸到部機嘅基本上可以拎到資料甚至密碼。

☑️ (3) 啟用 BIOS/UEFI admin password。停用 USB/CD boot。唔建議 dual boot。
💡 Mac OS X 可以著 firmware password
💡 BIOS/UEFI admin password / firmware password 並非牢不可破。

☑️ (4) 用強密碼！強密碼！強密碼！強密碼！強密碼！強密碼！要夠長！諗唔到記唔到就用你原本用緊較弱嘅密碼，加長佢。強度需求由高至低：Bitlocker解鎖密碼、登入密碼、BIOS密碼，最好每個密碼都唔同，記唔到咁多密碼就起碼加少少變化。
💡 定期使用密碼係幫助記憶密碼嘅最好方法。
💡 唔建議將密碼儲存喺 browser 或其他文件。真係有困難可以考慮用信得過嘅 password manager。

☑️ (5) 出街前記得將無人看管或唔用嘅裝置關機。重要！
💡 唔好用 sleep mode / 睡眠模式。唔好用 sleep mode / 睡眠模式。唔好用 sleep mode / 睡眠模式。唔好用 sleep mode / 睡眠模式。唔好用 sleep mode / 睡眠模式。
💡 Hibernate mode 不完美可接受。

☑️ (6) 更新應用程式同系統到最新版本。無必要嘅 app 就避免喇。

☑️ (7) 留意 backup 用嘅裝置如果帶敏感資料，都要用原本資料同一層次嘅措施保護。
💡 USB/lightening drive 等外置裝置都可以用第1點提到嘅類似技術加密。
💡 Time machine 以及部分 NAS 可以加密儲存裝置。

☑️ (8) 緊急情況可以考慮直接斷電。

☑️ (9) 舊嘅裝置經過安全方法洗機後，可以保存作煙幕或棄掉。只係用合理方法盡力刪除嘅，用物理方法處理咗佢啦。

=====
p.s. 本來呢幾個星期仲收集咗好多相關資料，但整理唔切。 #非緊急情況但事態緊急，頂住先。可能有啲亂，請勿見怪🙏

Source

請善用密碼錯太多次就會洗機功能

上面話好大可能係破到

如果定期del message/data其實會唔會俾狗recover返？

Update IOS 禁重要既事 竟然唔提

其實唔駛諗到咁複雜，或者高估警察IT狗能力，
好明顯依單案一係gphone 啲fd嘅whatsapp chat比人攞咗，或者係問apple攞whatsapp icloud backup

iphone is not safe anymore

push

必須置頂人人睇

我平時密碼係P@ssw0rd 夠強 入面又有符號

曱甴仲勁過FBI

我諗都係買外國野做到

4. 幾乎可以肯定有方法繞過入錯解鎖密碼太多次會剷機或者 cool down time 嘅限制。（有***非公開發售版本***手機法證工具做到）

上期economist 有報導好多哩啲公司

保安措施 防君子 不防小人咁解
FBI要破話咁易啦

出街同平日部手機最好係唔同

但唔係話12.X以下個D先破到咩?
Gphone應該講埋佢自己用緊IOS幾

佢8月被捕，ios13 都未正式推出

good

unlock 咗bootloader有無影響

人生可否重來 • 會員編號: #41818 • 註冊日期: 2016/11/29

以下係有關你喺 2019 年 11 月 11 日嘅可疑留言

想知當時係你本人留言定被 hack？

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考

外國有公司有程式專幫執法機關爆電話，唔好咁天真